---
layout: cover
---

## 箕畚之事

---

回顾 LXL 的 PPT：

- 静态问题，动态问题？
  - 修改：单点，范围？
- $n$ 维空间体系：
  - 将元素变成 $n$ 维空间中的点，将范围变成 $n$ 维空间中的正交范围。
- 自由度体系：
  - 参数个数
  - 差分：几乎无代价降低问题难度
- 静态，动态问题相互转换：
  - 动态 $\to$ 静态：维度升高
  - 静态 $\to$ 动态：自由度升高
  - 扫描线：将静态的高自由度问题转换为动态的低自由度问题
    - 莫队